# Translations template for PROJECT.
# Copyright (C) 2023 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2023.
# 
# Translators:
# Leo Ha <yeoha123@gmail.com>, 2020
# 이상백 <esangbaek@ajou.ac.kr>, 2020
# gbtami <gbtami@gmail.com>, 2022
# 설월신서향雪月申瑞香（설월）, 2023
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2023-08-05 22:06+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2020-05-04 12:19+0000\n"
"Last-Translator: 설월신서향雪月申瑞香（설월）, 2023\n"
"Language-Team: Korean (https://app.transifex.com/gbtami/teams/14790/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.12.1\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../server/const.py:317
msgid "Arena"
msgstr "아레나"

#: ../server/const.py:318
msgid "Round-Robin"
msgstr "리그전"

#: ../server/const.py:319
msgid "Swiss"
msgstr "스위스"

#: ../server/const.py:323
msgid "Hourly"
msgstr "시간"

#: ../server/const.py:324
msgid "Daily"
msgstr "일간"

#: ../server/const.py:325
msgid "Weekly"
msgstr "주간"

#: ../server/const.py:326
msgid "Monthly"
msgstr "월간"

#: ../server/const.py:327
msgid "Yearly"
msgstr "연간"

#: ../server/const.py:328
msgid "Marathon"
msgstr "마라톤"

#: ../server/const.py:329
msgid "Shield"
msgstr "방패"

#: ../server/const.py:330
msgid "SEAturday"
msgstr ""

#: ../server/const.py:334
msgid "Chess"
msgstr "체스"

#: ../server/const.py:335
msgid "Chess960"
msgstr "체스960"

#: ../server/const.py:336
msgid "Crazyhouse"
msgstr "크레이지하우스"

#: ../server/const.py:337
msgid "Crazyhouse960"
msgstr "크레이지하우스960"

#: ../server/const.py:338 ../server/videos.py:24
msgid "Placement"
msgstr "배치"

#: ../server/const.py:339
msgid "Atomic"
msgstr "아토믹"

#: ../server/const.py:340
msgid "Atomic960"
msgstr "아토믹960"

#: ../server/const.py:341
msgid "Duck Chess"
msgstr ""

#: ../server/const.py:342 ../server/videos.py:20
msgid "Makruk"
msgstr "막룩"

#: ../server/const.py:343
msgid "Makpong"
msgstr "막퐁"

#: ../server/const.py:344
msgid "Ouk Chaktrang"
msgstr "욱 차트랑"

#: ../server/const.py:345
msgid "Sittuyin"
msgstr "시투인"

#: ../server/const.py:346
msgid "ASEAN"
msgstr "아세안"

#: ../server/const.py:347 ../server/videos.py:21
msgid "Shogi"
msgstr "쇼기"

#: ../server/const.py:348
msgid "Minishogi"
msgstr "미니쇼기"

#: ../server/const.py:349
msgid "Kyoto Shogi"
msgstr "교토 쇼기"

#: ../server/const.py:350
msgid "Dobutsu"
msgstr "도부츠"

#: ../server/const.py:353
msgid "Gorogoro+"
msgstr "고로고로+"

#: ../server/const.py:354
msgid "Tori Shogi"
msgstr "토리 쇼기"

#: ../server/const.py:355 ../server/videos.py:19
msgid "Xiangqi"
msgstr "샹치"

#: ../server/const.py:356
msgid "Manchu"
msgstr "만추"

#: ../server/const.py:357 ../server/videos.py:18
msgid "Janggi"
msgstr "장기"

#: ../server/const.py:358
msgid "Minixiangqi"
msgstr "미니샹치"

#: ../server/const.py:359 ../server/videos.py:23
msgid "Capablanca"
msgstr "카파블랑카"

#: ../server/const.py:360
msgid "Capablanca960"
msgstr "카파블랑카960"

#: ../server/const.py:361
msgid "Capahouse"
msgstr "카파하우스"

#: ../server/const.py:362
msgid "Capahouse960"
msgstr "카파하우스960"

#: ../server/const.py:368 ../server/videos.py:22
msgid "S-Chess"
msgstr "S체스"

#: ../server/const.py:369
msgid "S-Chess960"
msgstr "S체스960"

#: ../server/const.py:370
msgid "S-House"
msgstr "S하우스"

#: ../server/const.py:371
msgid "Grand"
msgstr "그랜드"

#: ../server/const.py:372
msgid "Grandhouse"
msgstr "그랜드하우스"

#: ../server/const.py:373
msgid "Shogun"
msgstr "쇼군"

#: ../server/const.py:374
msgid "Shako"
msgstr "샤코"

#: ../server/const.py:375
msgid "Hoppel-Poppel"
msgstr "호플호플"

#: ../server/const.py:376
msgid "Orda Chess"
msgstr "오르다 체스"

#: ../server/const.py:377
msgid "Synochess"
msgstr "시노체스"

#: ../server/const.py:378
msgid "Shinobi"
msgstr "시노비"

#: ../server/const.py:379
msgid "Shinobi+"
msgstr ""

#: ../server/const.py:380
msgid "Empire"
msgstr "엠파이어"

#: ../server/const.py:381
msgid "Orda Mirror"
msgstr "오르다 거울"

#: ../server/const.py:382
msgid "Chak"
msgstr "착"

#: ../server/const.py:383
msgid "Chennis"
msgstr "첸니스"

#: ../server/const.py:384
msgid "Spartan"
msgstr ""

#: ../server/const.py:385
msgid "King of the Hill"
msgstr ""

#: ../server/const.py:386
msgid "King of the Hill 960"
msgstr ""

#: ../server/const.py:387
msgid "Three check"
msgstr ""

#: ../server/const.py:388
msgid "Three check 960"
msgstr ""

#: ../server/videos.py:10
msgid "Howto"
msgstr ""

#: ../server/videos.py:11
msgid "Introduction"
msgstr "소개"

#: ../server/videos.py:12
msgid "Opening"
msgstr "오프닝"

#: ../server/videos.py:13
msgid "Middlegame"
msgstr "미들게임"

#: ../server/videos.py:14
msgid "Endgame"
msgstr "엔드게임"

#: ../server/videos.py:15
msgid "Fundamentals"
msgstr ""

#: ../server/videos.py:16
msgid "Tactics"
msgstr "전술"

#: ../server/videos.py:17
msgid "Puzzle"
msgstr "퍼즐"

#: ../server/videos.py:25
msgid "Duck"
msgstr ""

#: ../server/videos.py:26
msgid "Match"
msgstr "경기"

#: ../server/videos.py:27
msgid "Tournament"
msgstr "토너먼트"

#: ../server/videos.py:28
msgid "Hu Ronghua"
msgstr "후 롱화"

#: ../server/videos.py:29
msgid "Yoshiharu Habu"
msgstr ""

#: ../server/videos.py:33
msgid "beginner"
msgstr "초보"

#: ../server/videos.py:34
msgid "intermediate"
msgstr "중수"

#: ../server/videos.py:35
msgid "advanced"
msgstr "고수"

#: ../templates/closed.html:8
msgid "This account is closed."
msgstr "이 계정은 정지되었습니다"

#: ../templates/patron.html:11
msgid ""
"As you know, pychess-variants is a free server and it will remain free forever. However, maintaining and improving the server costs time and money.\n"
"If you like our work and find our server useful, please donate through patreon or paypal."
msgstr ""
"pychess-variants 는 무료 서버이며 앞으로도 영원히 무료로 운영될 예정입니다. 하지만 서버 관리 및 향상을 위해서는 돈과 시간이 들어갑니다. \n"
"만약 저희가 하는 일이 만족스럽고 서버가 상당히 유용하다면, patreon이나 paypal을 통해 기부 해 주신다면 감사드립니다."

#: ../templates/players.html:7
msgid "All players"
msgstr "모든 대국자"

#: ../templates/players.html:9 ../templates/winners.html:6
msgid "Tournament winners"
msgstr "토너먼트 우승자"

#: ../templates/players.html:10 ../templates/shields.html:6
msgid "Tournament shields"
msgstr "토너먼트 쉴드"

#: ../templates/players.html:14
msgid "Online"
msgstr "온라인"

#: ../templates/players.html:33
msgid "Anonymous"
msgstr "익명"

#: ../templates/players50.html:6
msgid "Top 50"
msgstr "50위권"

#: ../templates/profile.html:14
#, python-format
msgid "%(count)s game"
msgid_plural "%(count)s games"
msgstr[0] "%(count)s 개의 게임"

#: ../templates/profile.html:42
msgid "Watch games"
msgstr "관전"

#: ../templates/profile.html:44
msgid "Challenge to a game"
msgstr "대국 신청"

#: ../templates/profile.html:47
msgid "Import game"
msgstr "게임 불러오기"

#: ../templates/profile.html:50
msgid "Export games"
msgstr "게임 내보내기"

#: ../templates/profile.html:54
msgid "Lichess profile"
msgstr "Lichess 프로필"

#: ../templates/puzzle_profile.html:14
#, python-format
msgid "%(count)s puzzle"
msgid_plural "%(count)s puzzles"
msgstr[0] ""

#: ../templates/puzzle_profile.html:23
msgid "Puzzle history"
msgstr ""

#: ../templates/template.html:18
msgid "Play"
msgstr "플레이"

#: ../templates/template.html:20
msgid "Create a game"
msgstr "게임 만들기"

#: ../templates/template.html:21 ../templates/tournaments.html:6
msgid "Tournaments"
msgstr "토너먼트"

#: ../templates/template.html:25 ../templates/template.html:27
msgid "Puzzles"
msgstr "퍼즐"

#: ../templates/template.html:31
msgid "Learn"
msgstr "배우기"

#: ../templates/template.html:33
msgid "Variants"
msgstr "변형 소개"

#: ../templates/template.html:34
msgid "Memory"
msgstr "메모리 게임"

#: ../templates/template.html:38
msgid "Watch"
msgstr "보기"

#: ../templates/template.html:40
msgid "Tv"
msgstr "생중계"

#: ../templates/template.html:41
msgid "Current games"
msgstr "현재 진행 중인 게임"

#: ../templates/template.html:42
msgid "Video library"
msgstr "영상 도서관"

#: ../templates/template.html:46
msgid "Community"
msgstr "커뮤니티"

#: ../templates/template.html:48
msgid "Players"
msgstr "대국자"

#: ../templates/template.html:49
msgid "Blog"
msgstr "블로그"

#: ../templates/template.html:50
msgid "Donate"
msgstr "기부하기"

#: ../templates/template.html:54
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#: ../templates/template.html:56
msgid "Editor"
msgstr "편집하기"

#: ../templates/template.html:57
msgid "Analysis"
msgstr "분석하기"

#: ../templates/template.html:72
msgid "Login with Lichess"
msgstr "Lichess로 로그인"

#: ../templates/template.html:72
msgid "Log in"
msgstr "로그 인"

#: ../templates/tournaments.html:8
msgid "Tournament calendar"
msgstr "토너먼트 달력"

#: ../templates/tournaments.html:10
msgid "CREATE A NEW TOURNAMENT"
msgstr "새로운 토너먼트 생성"

#: ../templates/tournaments.html:19
msgid "Now playing"
msgstr "지금 대국 중"

#: ../templates/tournaments.html:21
msgid "Starting soon"
msgstr "곧 시작"

#: ../templates/tournaments.html:23
msgid "Finished"
msgstr "끝남"

#: ../templates/tournaments.html:44
msgid "Rated"
msgstr "승강전"

#: ../templates/tournaments.html:44
msgid "Casual"
msgstr "친선전"

#: ../templates/tournaments.html:51
#, python-format
msgid "%(count)s player"
msgid_plural "%(count)s players"
msgstr[0] "%(count)s 명의 플레이어"

#: ../templates/videos.html:15
msgid "Chess variant videos"
msgstr "변형 체스 영상"
